\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Спутники}{23.03.2022}
\large

\task{Два спутника, которые движутся по одной орбите, имеют период обращения вокруг Земли $4$ часа. Расстояние между спутниками изменяется от минимального — $2\unit{км}$ до максимального — $5\unit{км}$. Определить высоту апогея и перигея общей орбиты спутников.}

\task{Два спутника Земли движутся по одной круговой орбите радиуса $7000\unit{км}$ на расстоянии $53\unit{км}$ друг от друга. При каком изменении скорости второй спутник через период догонит первый?}

\task{Со спутника, движущегося вокруг Земли по круговой орбите радиусом $R$, выстреливают в направлении к центру Земли контейнер. Какую минимальную начальную скорость в направлении к центру Земли $v_{min}$ нужно сообщить контейнеру, чтобы он, перейдя на эллиптическую орбиту, коснулся Земли? Радиус Земли $R_{\text{З}}$. Торможением в атмосфере пренебречь.}









}
	
\end{document}
